經濟既角度黎睇返當年既香港回歸 發覺香港回歸真係一件好撚恐怖既事

1997年 香港既人均GDP係US$27,215
178個經濟體中排名第十 勁過英德法

而同時期既中國 人均GDP只有US$781
178個經濟體中排名第125 非洲水平 仲窮過印尼,賓賓同剛果

如果自己用手計計 當年香港同中國既人均GDP竟然相差成34倍

當時香港同中國一個天堂一個地獄 一個高科技發達城市 一個窮柒落後第三世界
回歸畀一個同非洲冇分別既窮柒垃圾痴撚線極權國家 究竟當年既香港人係點樣接受到?

所以咪個撚個有能力就即刻移民

因為班港豬唔撚出聲
比屍徒華班吳三桂賣左成個香港
醒果d一早移民走左

所以黃子華咪話，搵外星人參觀回歸慶典係睇到支那回歸香港

依家中國既情況好返少少 有錢過秦國 係巴西老墨水平 但係都仲差成香港5倍
日本就真衰落 經濟水平廿年冇變過

屌當時受主流媒體操控d人寧揀屍徒華都唔揀馬文輝

馬文輝真係行前太多

20年時間升左50位

支那人均gdp 75位，只係中上遊位置，同香港差好遠wo

根本得支那睇好
全世界都係為利益先接受唔出聲

點解當年香港人唔走出黎反對
真係一個迷
可能真係天真膠以為真係可以自治
或者仲係大中華膠

當年我中學雞都係咁問老母點算同做咩唔走佬
班成年人究竟做乜鳩
起碼都一百萬人示威啦

或者佢哋有斯德哥爾摩症

回你老母歸

DavidWilsonHKers.jpg
話唔定你老母當年心入面都想不變/獨立

見住64都仲繼續民主回歸,d 上一代真係on99

個陣香港人都驚啦。

所以個時(198x)先有張五常講，話最好既辦法係等到大陸gdp per capita有香港一半先回歸，等香港人無咁驚。

個時香港人無咩呢個愛國情懷，又發生64，好多人覺得 "點解要我冒呢個險黎換取國家統一？" 你要一個人付出去買一樣對自己無感覺既野，其實好難。

奈何當年討論只係中英既管治階層，兩邊都唔比市民參與決定，有人反，又有乜用？

睇翻紀錄片，你會見到當時有d與會人士(包括譚惠珠)提出用公司法管治香港，類似主權治權分開，但大陸都唔係。

當年移民潮都好勁，走得既都走，但唔可以忽略既係，個陣你要離開呢個急速發展既城市，展開未知既生活，唔係個個面對到，倒不如留有一個希望係大陸會守約。

點撚解呀

因為仲可以移民
冇錢移民咪做賤民囉

港台最近會po返啲舊嘅鏗鏘集上youtube，有集係九四年嘅，講簽咗中英聯合聲明十年後香港市民啊政商界嘅人覺得點咁，嗰陣重係親英嘅譚惠珠話當時佢同幾個行政局定立法局嘅議員去英國傾，畀英國嗰邊同佢地傾嘅人話佢地唔係民選，點代表到香港人嘅意見。

根撚本，英國為咗當時支那十億人嘅市場真係係理撚得你香港死。

2000年頭仲殘留港英既餘是光
03年後開始所有野變撚曬7

好多人以為有得傾
其實鄧小平已經話回歸係底線sosad]
你唔畀就隔硬黎
鄧小平呢D老一輩中國革命家有種革命熱情理想係度
因為見證過之前喪權辱國所以睇呢D野睇到好緊要